1\. 수집하는 개인정보의 항목 및 수집방법  1) 수집하는 개인정보의 항목① 회사는 회원가입, 원활한 고객상담, 유료 서비스의 제공을 위해 회원가입 시 아래와 같은 최소한의 개인정보를 필수항목으로 수집하고 있습니다.

|     |
| --- |
| <일반회원 : 아이핀 가입>  <br>\- 성명, 생년월일, 아이디, 비밀번호, 닉네임, 휴대전화, 이메일, 뉴스레터 수신여부 |
| <해외거주 외국인회원 – 거주지역 체크>  <br>\- Member ID, Password, Name, Date of Birth, Nick name, E-mail Address, Receive Newsletters |

②신문 구독 신청 시 구독 서비스 제공을 위해 아래와 같이 최소한의 개인정보를 필수항목으로 수집하고 있습니다.<신문구독 신청>  
성명(상호), 구독 담당자, 배달주소, 이메일, 휴대전화, 직업, 생년월일, 구독 시작일③부가서비스 및 이벤트 응모 과정에서 해당 서비스의 이용자에 한해서만 아래와 같은 정보들이 수집될 수 있습니다.  
\- 이벤트 : 이벤트 참여자의 성명, 휴대전화번호, 연락처, 이메일④ 유료 서비스 이용 과정에서 아래와 같은 결제 정보들이 수집될 수 있습니다.  
\- 신용카드 결제시 : 카드사명, 카드번호  
\- 휴대전화 결제시 : 이동전화번호, 통신사, 결제승인번호  
\- 계좌이체시 : 은행명, 계좌번호  
\- 상품권 이용시 : 상품권 번호2) 개인정보 수집방법회사는 다음과 같은 방법으로 개인정보를 수집합니다.  
\- 회원가입, 신문구독신청, 고객센터 문의, 서비스 가입, 이벤트 응모 2\. 개인정보의 수집 및 이용목적  

|     |
| --- |
| 회사는 다음의 목적을 위하여 개인정보를 수집합니다. 수집하고 있는 개인정보는 다음의 목적 이외의 용도로는 이용되지 않으며, 이용 목적이 변경되는 경우에는 개인정보 보호법 제18조에 따라 별도의 동의를 받는 등 필요한 조치를 이행할 예정입니다. |
| 1) 서비스 제공에 관한 계약 이행 및 서비스 제공에 따른 요금정산  <br>콘텐츠 제공, 물품배송 또는 청구서 등 발송, 본인인증, 구매 및 요금 결제, 요금추심 등 |
| 2) 회원 관리  <br>회원제 서비스 이용 및 제한적 본인 확인제에 따른 본인확인, 가입횟수 제한, 만14세 미만 아동 개인정보 수집 시 법정 대리인 동의여부 확인, 추후 법정 대리인 본인확인, 분쟁 조정을 위한 기록보존회원탈퇴 의사의 확인 |
| 3) 마케팅 및 광고에 활용  <br>신규 서비스 개발과 이벤트 행사에 따른 정보 전달 및 맞춤 서비스 제공, 인구통계학적 특성에 따른 서비스 제공 및 광고 게재, 접속 빈도 파악 또는 회원의 서비스 이용에 대한 통계 |
| 4) 뉴스레터 서비스 E-DM 서비스는 회원이 신청한 메뉴만 발송되며, 언제든지 서비스 중단을 선택할 수 있습니다. 단, 메일로 발송되는 레터의 특성상 네트워크 장애가 발생하거나 또는 메일 서비스 제공사의 수신 시점 등에 따라 1~2일 정도 더 받게 될 수도 있습니다. |

 3\. 개인정보의 보유 및 이용기간  

|     |
| --- |
| 회사는 회원가입일로부터 서비스를 제공하는 기간 동안에 한하여 이용자의 개인정보를 보유 및 이용하게 됩니다.  <br>회원 탈퇴를 요청하거나 개인정보의 수집 및 이용에 대한 동의를 철회하는 경우, 수집 및 이용목적이 달성되거나 보유 및 이용기간이 종료한 경우 해당 개인정보를 지체 없이 파기하며, 정보통신망법에 의거 12년 8월 18일 이후 3년 동안 로그인 등 이용기록이 없는 이용자의 개인정보를 자동으로 파기합니다.  <br>단, 다음의 정보에 대해서는 아래의 이유로 명시한 기간 동안 보존합니다. |
| 1) 서비스 이용 관련 개인정보(서비스 이용기록, 접속로그, 접속 IP 정보)  <br>\- 보존 근거: 통신비밀보호법  <br>\- 보존 기간: 3개월 |
| 2) 표시/광고에 관한 기록  <br>\- 보존 근거 : 전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률  <br>\- 보존 기간 : 6개월 |
| 3) 계약 또는 청약철회 등에 관한 기록  <br>\- 보존 근거 : 전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률  <br>\- 보존 기간 : 5년 |
| 4) 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록  <br>\- 보존 근거 : 전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률  <br>\- 보존 기간 : 5년 |
| 5) 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록  <br>\- 보존 근거 : 전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률  <br>\- 보존 기간 : 3년 |
| 6) 본인확인에 관한 기록 : 6개월  <br>\- 보존 근거 : 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  <br>\- 보존 기간 : 6개월 |
| 7) 개인위치정보에 관한 기록  <br>\- 보존 근거 : 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률  <br>\- 보존 기간 : 1년 |

 4\. 개인정보의 파기절차 및 방법  

|     |
| --- |
| 회사는 회원이 회원탈퇴에서 절차에 따라 아이디(ID) 회원탈퇴를 요청한 경우 등과 같이 개인정보의 수집 또는 제공받은 이용 목적이 달성된 경우에 수집된 개인의 정보는 지체없이 파기합니다. |
| 1) 파기절차  <br>회사는 파기 사유가 발생한 개인정보를 선정하고, 회사의 개인정보 보호책임자의 승인을 받아 파기됩니다. 단, 다른 법령에 따라 개인정보를 계속 보존하여야 하는 경우 해당 개인정보를 별도의 데이터베이스로 옮기도록 합니다. |
| 2) 파기방법  <br>\- 전자적 파일형태로 저장된 개인정보는 기록을 재생할 수 없는 기술적 방법을 사용하여 삭제합니다. |
| \- 종이에 출력된 개인정보는 분쇄기로 분쇄하거나 소각을 통하여 파기합니다. |

 5\. 수집한 개인정보의 위탁  

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **수탁업체** | **위탁업무 내용** | **개인정보의 보유 및 이용기간** |
| 당사와 신문 및 출판물 배송 업무에 관한 위탁계약이 체결된 지국 종사원  <br>[▶ 신문지국 상세(파일다운로드)](http://res.heraldm.com/new_201209/images/mypage/%ED%97%A4%EB%9F%B4%EB%93%9C%20%EC%8B%A0%EB%AC%B8%EC%A7%80%EA%B5%AD%20%EC%83%81%EC%84%B8%EC%A0%95%EB%B3%B4.xlsx) | 신문배송,고객 편의 상담 등 회사의 정상적인 영업에 관련 된 행위 | 구독중지 혹은 위탁 계약 종료시 까지 |
| NICE평가정보주식회사 | 본인확인 | 해당 업체에서 이미 보유하고 있는 개인정보이기 때문에 별도로 저장하지 않음 |
| KG 이니시스 | 유료 서비스 및 콘텐츠 사용을 위한 결제 대행 | 회원탈퇴시 혹은 위탁계약 종료시까지 |

 6\. 이용자 및 법정대리인의 권리와 그 행사방법  이용자 및 법정대리인(본인의 위임을 받지 않고도 법률의 규정에 의하여 대리권의 효력이 발생하는 자로 미성년자에 대한 친권자나 후견인 등을 말함)은 언제든지 등록되어 있는 자신 혹은 당해 만 14세 미만 아동의 개인정보를 조회하거나 수정할 수 있으며 가입해지를 요청할 수도 있습니다.  
  
이용자 혹은 만 14세 미만 아동의 개인정보 조회/수정을 위해서는 '개인정보변경'(또는 '회원정보관리' 등)을 통하여 가능하며, 가입해지(동의철회)를 위해서는 "회원탈퇴"를 클릭하여 본인 확인 절차를 거치신 후 직접 열람, 정정 또는 탈퇴가 가능합니다.  
  
또는 개인정보관리책임자에게 서면, 전화 또는 이메일로 연락하시면 지체 없이 조치하겠습니다. 이용자가 개인정보의 오류에 대한 정정을 요청한 경우에는 정정을 완료하기 전까지 당해 개인정보를 이용 또는 제공하지 않습니다.  
  
또한 잘못된 개인정보를 제3자에게 이미 제공한 경우에는 정정 처리결과를 제3자에게 지체 없이 통지하여 정정이 이루어지도록 하겠습니다.  
  
회사는 이용자 혹은 법정 대리인의 요청에 의해 해지 또는 삭제된 개인정보는 "3. 개인정보의 보유 및 이용기간"에 명시된 바에 따라 처리하고 그 외의 용도로 열람 또는 이용할 수 없도록 처리하고 있습니다. 7\. 개인정보 자동수집 장치의 설치, 운영 및 그 거부에 관한 사항  

|     |
| --- |
| 회사는 이용자에게 특화된 맞춤서비스를 제공하기 위해서 이용자들의 정보를 수시로 저장하고 불러오는 '쿠키(cookie)'를 운용합니다. 쿠키란 웹사이트를 운영하는데 이용되는 서버가 이용자의 브라우저에 보내는 아주 작은 텍스트 파일로서 이용자의 컴퓨터 하드디스크에 저장됩니다. 회사는 다음과 같은 목적을 위해 쿠키를 사용합니다. |
| 1) 쿠키의 사용 목적  <br>회원과 비회원의 접속 빈도나 방문 시간 등을 분석, 이용자의 취향과 관심분야를 파악 및 자취 추적, 각종 이벤트 참여 정도 및 방문 회수 파악 등을 통한 타겟 마케팅 및 개인 맞춤 서비스 제공 이용자는 쿠키 설치에 대한 선택권을 가지고 있습니다. 따라서, 이용자는 웹브라우저에서 옵션을 설정함으로써 모든 쿠키를 허용하거나, 쿠키가 저장될 때마다 확인을 거치거나, 아니면 모든 쿠키의 저장을 거부할 수도 있습니다. |
| 2) 쿠키 설정 거부 방법  <br>쿠키 설정을 거부하는 방법으로는 이용자가 사용하는 웹 브라우저의 옵션을 선택함으로써 모든 쿠키를 허용하거나 쿠키를 저장할 때마다 확인을 거치거나, 모든 쿠키의 저장을 거부할 수 있습니다. 설정방법 예(인터넷 익스플로어의 경우) : 웹 브라우저 상단의 도구 > 인터넷 옵션 > 개인정보 단, 쿠키 설치를 거부하였을 경우 로그인이 필요한 일부 서비스 이용에 어려움이 있을 수 있습니다. |

 8\. 개인정보의 기술적, 관리적 보호 대책  

|     |
| --- |
| 회사는 이용자의 개인정보를 취급함에 있어 개인정보가 분실, 도난, 누출, 변조 또는 훼손되지 않도록 안정성 확보를 위하여 다음과 같은 기술적, 관리적 대책을 강구하고 있습니다. |
| 1) 개인정보 암호화  <br>이용자의 개인정보는 비밀번호에 의해 보호되며, 중요한 데이터는 파일 및 전송 데이터를 암호화하거나 파일 잠금 기능을 사용하는 등의 별도 보안기능을 통해 보호 하고 있습니다. |
| 2) 해킹 등에 대비한 기술적 대책  <br>회사는 해킹이나 컴퓨터 바이러스 등에 의해 이용자의 개인정보가 유출되거나 훼손되는 것을 막기 위해 외부로부터 접근이 통제된 구역에 시스템을 설치하고, 침입 차단장치 이용 및 침입탐지시스템을 설치하여 24시간 감시하고 있습니다. 그리고 백신 프로그램을 주기적으로 업데이트하며 갑작스런 바이러스가 출현할 경우 백신이 나오는 즉시 이를 적용함으로써 개인정보가 침해되는 것을 방지하고 있습니다. |
| 3) 개인정보처리시스템 접근 제한  <br>회사는 개인정보를 처리할 수 있도록 체계적으로 구성한 데이터베이스시스템에 대한 접근권한의 부여, 변경, 말소 등에 관한 기준을 수립하고 비밀번호의 생성 방법, 변경 주기 등을 규정 운영하며 기타 개인정보에 대한 접근통제를 위해 필요한 조치를 다하고 있습니다. |
| 4) 개인정보 취급 직원의 교육  <br>개인정보관련 취급 직원은 담당자에 한정시켜 최소화 하고 새로운 보안기술의 습득 및 개인정보보호 의무에 관해 정기적인 교육을 실시하며 별도의 비밀번호를 부여하여 접근 권한을 관리하는 등 관리적 대책을 시행하고 있습니다. |
| 5) 개인 아이디와 비밀번호 관리  <br>이용자가 사용하는 아이디(ID)와 비밀번호는 원칙적으로 이용자만이 사용하도록 되어 있습니다. 회사는 이용자의 개인적인 부주의로 아이디(ID), 비밀번호 등 개인정보가 유출되어 발생한 문제와 기본적인 인터넷의 위험성 때문에 일어나는 일들에 대해 책임을 지지 않습니다.비밀번호에 대한 보안 의식을 가지고 비밀번호를 자주 변경하며 공용PC에서의 로그인시 개인정보가 유출되지 않도록 각별한 주의를 기울여 주시기 바랍니다. |

 9\. 개인정보에 관한 민원서비스  회사는 이용자의 개인정보를 보호하고 개인정보와 관련한 불만을 처리하기 위하여 아래와 같이 개인정보관리책임자를 지정하고 있습니다.  
  
이용자는 회사의 서비스를 이용하시며 발생하는 모든 개인정보보호 관련 민원을 개인정보관리책임자 혹은 담당부서로 신고하실 수 있습니다. 회사는 이용자들의 신고사항에 대해 신속하게 충분한 답변을 드릴 것입니다

|     |     |
| --- | --- |
| **개인정보 관리책임자** | **개인정보 관리담당자** |
| 성명 : 안성미 | 성명 : 이명환 |
| 소속 : 디지털혁신팀 | 소속 : IT팀 |
| 직위 : 팀장 | 직위 : 팀장 |
| 이메일 : [sahn@heraldcorp.com](mailto:sahn@heraldcorp.com) | 이메일 : [hwan@heraldcorp.com](mailto:hwan@heraldcorp.com) |
| 연락처 : 02)727-0224 | 연락처 : 02)727-0090 |

기타 개인정보침해에 대한 신고나 상담이 필요하신 경우에는 아래 기관에 문의하시기 바랍니다.

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **기관명** | **연락처** | **사이트** |
| 개인정보침해신고센터 | (국번없이)118 | http://privacy.kisa.or.kr |
| 정보보호마크인증위원회 | 02-580-0533 ~ 4 | http://www.eprivacy.or.kr |
| 대검찰청 사이버범죄수사단 | 02-3480-2000 | http://www.spo.go.kr |
| 경찰청 사이버테러대응센터 | 02-393-9112 | http://www.ctrc.go.kr |

 10\. 개인정보보호에 대한 책임의 소재 확인

  이상의 개인정보 보호정책에 열거한 사항 이외의 방법으로 제3자에게 개인정보가 유출, 침해를 당한 사항에 대해서는 회사에서 책임을 지지 않습니다. 11\. 부칙  법령 및 정책 또는 보안기술의 변경에 따라 내용의 추가, 삭제 및 수정이 있을 시에는 변경사항의 시행일의 최소 7일 전부터 헤럴드사이트의 공지사항 및 이메일을 통하여 고지할 것 입니다. 다만, 회원의 권리 또는 의무에 중요한 내용의 변경은 최소 30일전에 고지하겠습니다.

|     |
| --- |
| ◦ 개인정보취급방침 버전번호 : 4.0 |
| ◦ 개인정보취급방침 시행일자 : 2016년 05월 16일 |
| ◦ 개인정보취급방침 변경공고일자 : 2016년 05월 9일 |
